# Библиотека для работы с json в с++11
# Jassoncxx
Это обертка над библиотекой jasson, написанная для упрощения работы с памятью и удобством использования в больших проектах.
Для использования необходимо собрать библиотеку jansson для своей платформы и указать пути заголовочных файлов.

### Object
#### Конструкторы
1. **Object()**

Создаёт пустой объект и инициализирует внутренние структуры jansson.

2. **Object(const json_t\* root)**

Создаёт объект и заполняет внутренние структуры jansson переданным на вход сырым указателем на данные jansson.

*Внутри рекурсивно копирует данные из этого указателя. Необходимо озаботиться очисткой переданного указателя после инициализации объекта.*

**Важно:** Если указатель json_t\* не является объектом то происходит инициализация пустого объекта.

3. **Object(const Object& object)**

Конструктор копирования с рекурсивным копированием данных.

#### Перегруженные операторы
1. **Object& operator=(const Object& object)**

Оператор присваивания с рекурсивным копированием данных.

2. **friend bool operator==(const Object& lhs, const Object& rhs)**

Оператор сравнения. Так как при создании объекта делается рекурсивная копия, то два объекта содержащих одинаковые данные **не равны**.

4. **friend bool operator!=(const Object& lhs, const Object& rhs)**

Оператор неравенства.

##### Методы
1. **Parse**

Для разбора входящих данных.

**Сигнатура:** `Error parse(const std::string& input) const;`

**на вход:** std::string

**возвращает:** объект ::janssoncxx::Error

Заполняет объект у которого вызвана функция, данными из входящей строки.

2. **set**

Для записи данных по ключу.

**Сигнатура:** `void set(const std::string& key, const T vlaue);`

**на вход:** std::string / [int, double, std::string, const char *, bool, Object, Array]

**возвращает:** void

Заполняет объект значением по заданному ключу.

Это перегруженная функция для каждого из этих типов данных: **[int, double, std::string, const char \*, bool, Object, Array]**

3. **set**

Для записи null по ключу.

**Сигнатура:** `void set(const std::string& key);`

**на вход:** std::string

**возвращает:** void

Заполняет объект null значением по заданному ключу.

4. **get**

Для получения данных по ключу, с заданным значением, если данный ключ отсутствует или тип значения отличается от заданного.

**Сигнатура:** `T get(const std::string& key, const T vlaue);`

**на вход:** std::string / [int, double, std::string, const char *, bool, Object, Array]

**возвращает:** void

Возвращает значение по заданному ключу.

Это перегруженная функция для каждого из этих типов данных: **[int, double, std::string, const char \*, bool, Object, Array]**

*Если такой ключ отсутствует или тип данных отличится, тогда возвращается копия значение переданного в функцию.*

5. **has**

Для проверки ключа и ключа с конкретным типом данных.

**Сигнатура:** `bool get(const std::string& key, const Type type = Type::JSON_ANY) const;`

**на вход:** std::string / ::janssoncxx::Type

**возвращает:** bool

Возвращает true или false по заданному ключу с данным типом.

*Если тип задан как JSON_ANY то происходит проверка на наличие ключа с любым типом.*

**Важно:** работает только с первым уровнем вложенности и не проверяет наличие ключей внутри вложенных объектов.

6. **getType**

Для определения типа данных по заданному ключу.

**Сигнатура:** `Type getType(const std::string& key) const;`

**на вход:** std::string

**возвращает:** ::janssoncxx::Type

Возвращает тип данных по заданному ключу.

**Важно:** работает только с первым уровнем вложенности и не проверяет ключи внутри вложенных объектов.

Так же не проверяет наличие ключа и при его отсутствии вернет неизвестно что.

7. **remove**

Для удаления ключа и значения.

**Сигнатура:** `void remove(const std::string& key);`

**на вход:** std::string

**возвращает:** void

Ели ключ отсутствует то ничего не происходит.

**Важно:** работает только с первым уровнем вложенности и не проверяет ключи внутри вложенных объектов.

8. **getRawVlaue**

Для получения исходного указателя на данные jansson.

**Сигнатура:** `json_t* getRawVlaue() const;`

**на вход:** -

**возвращает:** json_t*

**Важно:** Вы можете работать с этим указателем как с данными jansson, но при уничтожении родительского объекта данные по указателю также уничтожаться. Для использования данных надо произвести рекурсивное копирование.

9. **dump**

Для получения строкового представления из всех данных хранящихся в этом объекте.

**Сигнатура:** `std::string dump() const;`

**на вход:** -

**возвращает:** std::string

На выходе получаем валидную строчку json данных.

10. **clear**

Для очистки объекта от хранящихся данных.

**Сигнатура:** `void clear() const;`

**на вход:** -

**возвращает:** void

11. **size**

Для получения количество объектов первого уровня.

**Сигнатура:** `size_t size() const;`

**на вход:** -

**возвращает:** size_t

**Важно:** Возвращает только объекты первого уровня вложенности.

12. **getAllKeys**

Для получения списка ключей первого уровня.

**Сигнатура:** `std::vector<std::string> getAllKeys() const;`

**на вход:** -

**возвращает:** std::vector<std::string>

**Важно:** Возвращает только ключи первого уровня вложенности.


### Как работать с вложенными объектами

Для работы с вложенными объектами вам необходимо получить их по заданному ключу.

**Пример:** 
`::jansson::Object child;`

`::jansson::Object child = root.get("some", ::jansson::Object())`

И теперь можем получить все данные вложенные в child.
